Андрій Слюсарчук хоче, аби йому вручили диплом і почесний знак лауреата Державної премії, пише газета Експрес.

Нахабство шарлатана, злочинну некомпетентність якого  встановило слідство, просто вражає. Однак чи варто було чекати іншої поведінки від особи, яку звинувачують у шахрайстві та у вбивстві декількох людей внаслідок незаконної лікарської діяльності?

Днями газеті "Експрес", у відповідь на запит до Комітету з державної премії України в галузі освіти, стало відомо, що у вересні цього року псевдолікар Андрій Слюсарчук, більше відомий як Доктор Пі, через своїх представників звернувся до цього Комітету. Він вимагає вручити йому диплом і почесний знак лауреата Державної премії у сфері освіти, якої був удостоєний у 2011 році, за Президента Януковича. Також Слюсарчук зажадав грошової виплати премії — у розмірі 150 тисяч гривень!

Як відомо, вироком Сихівського районного суду міста Львова від 14.02.2014 року Слюсарчука було засуджено за ст. 119, ст. 138, ч. 2 ст. 190, ч. 3 ст. 190, ч. 4 ст. 358 ККУ та призначено як покарання  вісім років позбавлення волі.

Завдяки скандальному закону Савченко, термін ув’язнення Слюсарчука був скорочений — фактично він перебував за гратами менш ніж п'ять років, оскільки кожен день перебування під вартою під час досудового слідства та судового розгляду, що тривав майже чотири роки, зараховано за два.

У кримінальному провадженні у справі Андрія Слюсарчука встановлено, що він, видаючи себе за доктора медичних наук,  професора нейрохірургії, не маючи при цьому вищої освіти, наукового ступеня доктора наук та вченого звання професора, використовував підроблені документи про вищу освіту, наукові ступені та вчені звання, зокрема, дублікат диплома 2-го Московському державного медичного інституту імені М. І. Пирогова з неправдивими відомостями про здобуття ним вищої освіти та присвоєння йому кваліфікації лікар за спеціальністю "лікарська справа".

Також слідство встановило, що диплом доктора медичних наук, виданий Вищою атестаційною комісією України, містить неправдиві відомості про наявність у нього наукового ступеня доктора медичних наук зі спеціальності "нейрохірургія", а атестат професора за підписом одіозного екс-міністра освіти Табачника — неправдиві  відомості про наявність вченого звання професора.

Чому Андрій Слюсарчук досі залишається лауреатом однієї з найпрестижніших в Україні державних премій? Та як відреагувала Адміністрація Президента, коли газета Експрес звернулася з проханням скасувати указ Віктора Януковича про її присудження?

